 inciso dois comprovar a legalidade e avaliar os resultados quanto à eficácia e eficiência da gestão orçamentária financeira e patrimonial nos órgãos e entidades da administração federal bem como da aplicação de recursos públicos por entidades de direito privado inciso três exercer o controle das operações de crédito avais e garantias bem como dos direitos e haveres da união 